# 應用

目前我們寫了一個翻譯系統，透過網站的形式讓你將人造語從《中文》翻譯成英文。

接著要把語法檢查的功能也加進去，成為人造語 IDE，讓你打字時就知道語法是否有錯！

然後應該會開發人造語聊天室程式，讓大家可以用人造語聊天。

可能也會有人造語聊天機器人！

至於語音交談，則是更後面的事情。

語音交談主要的困難，是可能會有錯誤的語義，導致對方理解錯誤。因為語音交談時無法使用人造語 IDE 立即檢查短語結構是否有錯，也無法檢查格位填充是否有誤，因此《語音版》或許要等到《文字版》更成熟之後，才會開始設計製作。





